\section{Organisation}

\subsection{Outils}

Nous avons utilisé les outils suivant pour réaliser ce projet :

\begin{itemize}
    \item \texttt{Git} et \texttt{GitLab} pour la gestion de version et le partage du code source. N'ayant pas eu de cours sur les branches, nous avons travaillé sur une seule et unique branche \texttt{main}.
    \item \texttt{Visual Studio Code} pour l'écriture du code source et la rédaction du rapport.
    \item \texttt{Make} pour la compilation du code source.
    \item \texttt{Valgrind} pour la détection des fuites mémoires.
    \item \texttt{Gdb} pour le débogage.
    \item \texttt{Doxygen} pour la génération de la documentation.
    \item \texttt{pdfLaTeX} pour la génération du rapport au format PDF.
\end{itemize}

\subsection{Répartition des tâches}

L'affectation des tâches s'est faite par l'intermédiaire des tickets ("issues") de \texttt{GitLab}. 
La répartition des tâches s'est faite de manière à ce que chacun puisse travailler sur tous les aspects du projet. 
Ainsi, une personne qui a été responsable de l'analyse d'une partie, a été responsable de la conception d'une autre partie, puis de l'implémentation d'une autre partie, etc.
Cependant, pour les tâches les plus complexes, telles que la compression et la décompression, nous avons travaillé en binôme.
Nous avons donc la répartition suivante :

\begin{center}\begin{tabular}{ | p{2.5cm} | p{2.5cm} || c | c | c | c | }
    \hline
    \multicolumn{2}{ |c|| }{\textbf{Tâche}} & \textbf{Alix} & \textbf{Aliénor} & \textbf{Fangxuan} & \textbf{Maël} \\
    
    \hline
    \hline

    \multicolumn{2}{ |c|| }{Analyse} & \makecell{C \\ A \\ F} & \makecell{C \\ S \\ F} & \makecell{D \\ CB \\ T} & \makecell{D \\ O \\ T} \\
 
    \hline

    \multicolumn{2}{ |c|| }{Conception préliminaire} & \makecell{D \\ S \\ O \\ T} & \makecell{D \\ CB} & \makecell{C \\ F} & \makecell{C \\ A} \\

    \hline

    \multicolumn{2}{ |c|| }{Conception détaillée} & \makecell{C \\ CB \\ P} & \makecell{D \\ A \\ T \\ O} & \makecell{C \\ S} & \makecell{D \\ F} \\

    \hline

    \multirow{2}{*}{Développement} & \makecell{Implémentation \\ Documentation} & \makecell{D \\ T \\ F} & \makecell{C \\ A \\ P} & \makecell{C \\ O} & \makecell{D \\ CB \\ S} \\

    \cline{2-6}

    & Tests unitaires & \makecell{D \\ A \\ S} & \makecell{C \\ F} & \makecell{C \\ CB} & \makecell{D \\ T \\ O} \\


    \hline
\end{tabular}\end{center}

Légende :
\begin{itemize}
    \item A : Arbre d'Huffman
    \item O : Octet
    \item S : Statistiques
    \item C : Compression
    \item D : Decompresser
    \item F : File de priorité
    \item CB : Code binaire
    \item T : Table de codage
    \item P : Programme principal
\end{itemize}