\subsection{Arbre d'Huffman}

Un arbre de Huffman est un arbre binaire de recherche dont le cheminement permet de créer un codage à longueur variable.
Il est au cœur de l'algorithme de compression d'Huffman.

\newcommand{\huffmanTree}{\textbf{HuffmanTree}}

\begin{tad}
    \tadNom{\huffmanTree}
    \tadParametres{Element}
    \tadDependances{\naturel, \huffmanTree}
    \begin{tadOperations}{is\_greater\_than}
        \tadOperation{new\_leaf}{\tadParams{Element,\naturel}}{\huffmanTree}
        \tadOperation{new\_tree}{\tadParams{\huffmanTree, \huffmanTree}}{\huffmanTree}
        \tadOperation{is\_leaf}{\huffmanTree}{\booleen}
        \tadOperationAvecPreconditions{get\_value}{\huffmanTree}{Element}
        \tadOperation{get\_weight}{\huffmanTree}{\naturel}
        \tadOperationAvecPreconditions{get\_right\_child}{\huffmanTree}{\huffmanTree}
        \tadOperationAvecPreconditions{get\_left\_child}{\huffmanTree}{\huffmanTree}
        \tadOperation{is\_greater\_than}{\huffmanTree, \huffmanTree}{\booleen}
    \end{tadOperations}
    \begin{tadSemantiques}{is\_greater\_than}
        \tadSemantique{new\_leaf}{Créer un nœud d'Huffman de type feuille (avec un poids et une valeur, mais sans fils).}
        \tadSemantique{new\_tree}{Créer un nœud d'Huffman de type arbre (avec un poids et deux fils, mais sans valeur).}
        \tadSemantique{is\_leaf}{Renvoi si le nœud est une feuille.}
        \tadSemantique{get\_value}{Renvoi la valeur du nœud.}
        \tadSemantique{get\_right\_child}{Renvoi le fils droit du nœud.}
        \tadSemantique{get\_left\_child}{Renvoi le fils gauche du nœud.}
        \tadSemantique{is\_greater\_than}{Renvoi vrai si le poids du premier arbre est supérieur à celui du second, ou dans le cas où ce sont des feuilles de même poids, si sa valeur est supérieure. Faux sinon.}
    \end{tadSemantiques}
    \begin{tadAxiomes}
        \tadAxiome{is\_leaf(new\_tree(new\_leaf(octet(16), 4), new\_leaf(octet(32), 2))) = faux}
        \tadAxiome{is\_leaf(new\_leaf(byte(16), 4)) = vrai}
        \tadAxiome{get\_weight(new\_tree(new\_leaf(byte(16), 4), new\_leaf(byte(32), 2))) = 6} 
        \tadAxiome{get\_value(new\_leaf(byte(16), 4)) = byte(16)}
    \end{tadAxiomes}
    \begin{tadPreconditions}{get\_left\_child(tree)}
        \tadPrecondition{get\_value(tree)}{is\_leaf(tree)}
        \tadPrecondition{get\_right\_child(tree)}{non(is\_leaf(tree))}
        \tadPrecondition{get\_left\_child(tree)}{non(is\_leaf(tree))}
    \end{tadPreconditions}
\end{tad}