\subsection{Fondamentaux}

On considère, sans plus de démonstration, les types fondamentaux suivants car ils sont standard a beaucoup de langages de programmation.

\newcommand{\bit}{\textbf{Bit}}
\newcommand{\mode}{\textbf{Mode}}

\begin{algorithme}
    \typeEnumere{\bit}{BIT\_0, BIT\_1}
    \typeEnumere{\mode}{READ, WRITE}
\end{algorithme}

\newcommand{\binaryFile}{\textbf{BinaryFile}}

\begin{tad}
    \tadNom{\binaryFile}
    \tadParametres{\chaine, \mode, \caractere}
    \tadDependances{Element}
    \begin{tadOperations}{test}
        \tadOperationAvecPreconditions{open}{\tadParams{\binaryFile, \mode}}{\binaryFile}
        \tadOperationAvecPreconditions{close}{\binaryFile}{\binaryFile}
        \tadOperation{is\_open}{\binaryFile}{\booleen}
        \tadOperationAvecPreconditions{get\_mode}{\binaryFile}{\mode}
        \tadOperationAvecPreconditions{is\_end}{\binaryFile}{\booleen}
        \tadOperationAvecPreconditions{seek}{\tadParams{\binaryFile, \naturel}}{\binaryFile}
        \tadOperationAvecPreconditions{write}{\tadParams{\binaryFile, Element}}{\binaryFile}
        \tadOperationAvecPreconditions{read}{\binaryFile}{Element}
    \end{tadOperations}
    \begin{tadSemantiques}{read<Type}
        \tadSemantique{open}{Ouvre un fichier binaire en mode lecture ou écriture. Si le fichier est ouvert en mode écriture et qu'il existe déjà, il est écrasé. Sinon il est créé.}
        \tadSemantique{close}{Ferme un fichier binaire.}
        \tadSemantique{is\_open}{Renvoie vrai si le fichier est ouvert, faux sinon.}
        \tadSemantique{get\_mode}{Renvoie le mode d'ouverture du fichier.}
        \tadSemantique{is\_end}{Renvoie si le curseur se trouve à la fin du fichier.}
        \tadSemantique{seek}{Déplace le curseur à la position donnée.}
        \tadSemantique{write}{Écrit dans le fichier.}
        \tadSemantique{read}{Lit dans le fichier.}
    \end{tadSemantiques}
    \begin{tadPreconditions}{}
        \tadPrecondition{open(file, mode)}{non is\_open(file)}
        \tadPrecondition{close(file)}{is\_open(file)}
        \tadPrecondition{get\_mode(file)}{is\_open(file)}
        \tadPrecondition{is\_end(file)}{is\_open(file)}
        \tadPrecondition{seek(file, position)}{is\_open(file)}
        \tadPrecondition{write(file, data)}{is\_open(file) et get\_mode(file) = WRITE}
        \tadPrecondition{read(file)}{is\_open(file) et get\_mode(file) = READ}
    \end{tadPreconditions}
\end{tad}